 Сравнение фотоаппарата и телефона 
===================================

Мне всегда было интересно сравнить, насколько качественно фотографируют фотоаппарат и телефон. Поэтому сегодня я взял в аренду фотик и сделал несколько фотографий фотиком и телефоном с одного и того же ракурса. Итак:

В левом углу ринга находится:

- Фотоаппарат Nikon D5300 body;
- Объектив Nikon AF-S 35 mm f/1.4G;
- Режим съёмки «Авто».

В правом углу рингу находится:

- Телефон Xiaomi Mi A3;
- Основная камера;
- Режим съёмки «Авто».

### Фотка №1: церковь на фоне неба

![Фотоаппарат (без обработки фото на компьютере)](0.jpg "Фотоаппарат (без обработки фото на компьютере)") Фотоаппарат (без обработки фото на компьютере) 

![Фотоаппарат (с базовой обработкой фото на компьютере)](1.jpg "Фотоаппарат (с базовой обработкой фото на компьютере)") Фотоаппарат (с базовой обработкой фото на компьютере) 

![Телефон](2.jpg "Телефон") Телефон 

### Фотка №2: попугай на фоне цветов

![Фотоаппарат (без обработки фото на компьютере)](3.jpg "Фотоаппарат (без обработки фото на компьютере)") Фотоаппарат (без обработки фото на компьютере) 

![Фотоаппарат (с базовой обработкой фото на компьютере)](4.jpg "Фотоаппарат (с базовой обработкой фото на компьютере)") Фотоаппарат (с базовой обработкой фото на компьютере) 

![Телефон](5.jpg "Телефон") Телефон 

### Фотка №3: клумба

![Фотоаппарат (без обработки фото на компьютере)](6.jpg "Фотоаппарат (без обработки фото на компьютере)") Фотоаппарат (без обработки фото на компьютере) 

![Фотоаппарат (с базовой обработкой фото на компьютере)](7.jpg "Фотоаппарат (с базовой обработкой фото на компьютере)") Фотоаппарат (с базовой обработкой фото на компьютере) 

![Телефон](8.jpg "Телефон") Телефон 

Мои оценки:
-----------

**Фото 1:** фотик = 5 баллов, телефон = 4 балла (аргумент: на фотике цвета богаче, а на телефоне небо какое-то серое);

**Фото 2:** фотик = 4 балла, телефон = 5 баллов (аргумент: на телефоне цвета богаче: сравните цвета попугая и травы. Или красные цветы за хвостом попугая);

**Фото 3:** фотик = 5 баллов, телефон = 3 балла (аргумент: телефон просто безбожно угробил светло-розовый цвет, сделав его белым).

**Итого:** фотик = 14 баллов, телефон = 12 баллов. У фотика небольшой перевес, который, ИМХО, не стОит разницы в цене (1350 USD за фотик с объективом, против 300 USD за телефон).

P.S. 
-----

В фотографии я не разбираюсь от слова «совсем». Если найдётся добрый человек, который укажет, какие моменты я не учёл — буду благодарен.